中大民調：近三成市民不滿意法治狀況 劉鳴煒：不應「政治撈埋法治」

「智經研究中心」去年11月委託中文大學香港亞太研究所，訪問市民對香港法治評價。民調顯示，37%市民認為香港整體法治狀況普通或一半半，比例為各選項中最高，較2017年微升1.1個百分點；34.5%表示非常滿意或滿意，按年跌1.6個百分點，另27.5%認為不滿意或非常不滿意，微升0.2個百分點。

研究所於去年11月8至19日，隨機訪問1005名市民。對於司法覆核制度是否被濫用，同意者和不同意者佔比相若，表示同意或非常同意者估32.3%（按年升1個百分點），略低於表示不同意或非常不同意的32.7%（升0.5個百分點），另有30.1%受訪者表示一半半（升0.2個百分點）。

對於「為社會公義而違法是可以接受」的說法，不同意或非常不同意者佔多數，達48.9%（按年升1.4個百分點），同意或非常同意者佔20.2%（跌2.9個百分點），表示一半半者為26.8%（升1.3個百分點）。

民調同時發現，10項落實法治的層面中，「維持治安及保護人身安全」獲評最高分，以10分滿分計，達6.83分，其次是「打擊貪污」，獲6.48分。最低分的項目是「防止政府濫用權力」，只有5.17分，第二低是「政府開放」，得5.26分。

研究所未有評論上述民調數字轉變的原因，但指受訪者年紀愈大，對不同法治落實層面的評分較高，內地出生受訪者的評分亦較香港出生受訪者高，而傾向建制派的受訪者的評分，亦較非建制派高。

智經研究中心副主席劉鳴煒表示，難以單一事件判斷法治評價升跌原因，但強調公眾不應「政治撈埋法治」，形容「輸打贏要」的心態會損害法治。

七警求情咪撚賴佔壓力大

而家係政府將政治撈落法治喎
你on9架？

港大學生會下莊就好撚滿意啦

劉鳴煒

條on9係咪有病
係你政治撈撚左去法治度囉

智障研究中心副主席劉鳴煒

劉生幾時返澳門服刑?

屌你老母咩叫「為社會公義而違法是可以接受」？
痴燃線不如直接叫「有財有勢違法是可以接受」丫

如果我捉咗某個响澳門犯咗法嘅人，去澳門接受司法裁，咁樣係咪為咗社會公義而犯法，係咪可以接受？

司法制裁，打少咗個字

佢老豆判咗刑喇

澳門罪犯之子劉鳴煒

但係好似未入去坐？

係呀，香港同澳門無引渡條約

咁樣即係話，假設有人捉佢老豆去澳門坐監，算唔算係為咗社會公義而違法？

而家邊個「輸打贏要」
民調唔o岩心水就話民調結果唔正確

唔識呀

幫推